《急告全港市民公開信》

《急告全港市民公開信》
2.07.2019

昨晚大家從電視看見暴徒潑通渠水，撒石灰粉，磚擊車撞，死命的打碎立法會玻璃牆，撬毀捲閘，衝入會內大肆破壞，警察節節退守，港府一敗塗地，大家一定氣憤難眠。

直至前幾天，還有不少傳媒、政客形容暴徒是「細路」、「稚子」、「手無寸鐵」、「和平守法」，還要求警方撒回「暴動」定性，「釋放所有義士」，缺一不可。

現在大家睜開眼看清楚了，這些說法，是否令你哭笑不得？

又一定有人破口大駡警察軟弱，港府無能。那你錯了！錯在那裏？

警察如以武力驅散，那是以一對百，以性命相搏。然後不但無人感激，反被指「使用過份武力」，堅持「成立獨立委員會撤查」，輕則丟官，重則坐牢，有什麼好處？正是猪八戒照鏡，兩面不是人！

現在警隊以退為進，忍辱負重，將暴徒的兇暴，政客的謊言，傳媒的歪理，教授的偽善大白於天下，不是勝過逞一時之勇，奪短暫之安麽？

衝擊過後，擺在面前我們有兩條路走：

一，繼續維護暴徒，顛到是非黑白，把責任全部推給政府，説施政失策，不聽民意，要特首下台，高層辭職，釋放所有罪犯，調查警察濫權。

二，和衷共濟，上下一心，共同解決現時困局和探討社會出路，重建有秩序，講禮貌，互諒互讓文明理性的真民主社會，把時間精力才智資源用於解決民困民生，而非放在陰謀權術政治爭拗上。

父母要不要子女孝敬，師長想不想學生尊重，社工望不望青年有為，教牧盼不盼教徒敬虔，兩條路，請選好了！

今天發生立法會被暴力衝擊事件，違法示威人士闖進立法會裏肆意破壞，情況慘不忍睹。香港原本是法治社會，立法會是我們的立法機關，即使議員有不同政見，也是在《基本法》和其他香港法律所規定的框架下為香港的整體利益進行立法工作。我相信我們絕大多數香港市民都會同心譴責今天這些示威人士的所做所為。

我們希望香港能保持繁榮安定，繼續是一個多元、開放、寬容、和平與仁愛的社會。持不同政見者應該在互相尊重的基礎上，通過理性討論，以合法的途徑解決其紛爭。作為法律工作者，我必須強調，無論是身體的暴力或語言的暴力，除非是法律所允許的，否則都是違反法治、人權和正義的。

我剛看到“公民黨”在今晚發表的聲明，它不但沒有譴責或反對那些對立法會的暴力衝擊和佔領行為，而且把事件歸咎於特區政府。這個聲明令我痛心。其核心成員包括大律師的這個政黨竟然可以縱容暴力和明顯犯法的行為，視法治為無物，這是法律人的悲哀，也是香港的悲哀。

陳弘毅
2019年7月1日

真係好好笑喎屌你！

推

標題加返嗰仆街既名上去啦
搞到我浪費左十幾秒

浪費左我幾分鐘

冷氣房論政 , 食屎啦

原來奶共狗黎